[Lest we forget] 最後一名里斯本丸生還者Dennis Morley 死於武漢肺炎

英靈不滅 浩氣長存
1942年，日軍將英聯邦戰俘裝上一艘由香港出發嘅船(Lisbon Maru 里斯本丸) 去做苦工，中途俾美軍擊沉，大約800人死亡
生還者之一嘅Dennis Morley 最近中咗武肺過身，享年101歲

Wikipedia
On her final voyage she was carrying, in addition to 700 Japanese Army personnel, 1,816 British and Canadian prisoners of war captured after the fall of Hong Kong in December 1941. The POWs were held in "appalling conditions ... [those] at the bottom of the hold ... showered by the diarrhoea of sick soldiers above".[4]

On 1 October 1942 the ship was torpedoed by the submarine USS Grouper.[5] The Japanese troops were evacuated from the ship but the POWs were not; instead the hatches were battened down above them and they were left on the listing ship. After 24 hours it became apparent that the ship was sinking and the POWs were able to break through the hatch covers. Some were able to escape from the ship before it sank. The ladder from one of the holds to the deck failed, and the Royal Artillery POWs in the hold could not escape; they were last heard singing "It's a Long Way to Tipperary". Survivors reported that Japanese guards first fired on the POWs who reached the deck; and that other Japanese ships used machine guns to fire at POWs who were in the water. Later, however, after some Chinese fishermen started rescuing survivors, the Japanese ships also rescued survivors.[4]

The British government insisted that over 800 of these men died either directly as a result of the sinking, or were shot or otherwise killed by the Japanese while swimming away from the wreck.[6] The ship was not marked to alert Allied forces to the nature of its passengers. The Japanese Government insisted that British prisoners were in fact not deliberately killed by Japanese soldiers and criticised the British statement.[6]

10月1唔止南丫海難，仲有里斯本丸慘劇

Pish

RIP !

rip

都101歲你就比佢好好走啦